% -*-portada.tex-*-
% Este fichero es parte de la plantilla LaTeX para
% la realización de Proyectos Final de Carrera, protejido
% bajo los términos de la licencia GFDL.
% Para más información, la licencia completa viene incluida en el
% fichero fdl-1.3.tex

% Fuente tomada del PFC 'libgann' de Javier Vázquez Púa

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{Web_Python}Página oficial sobre el lenguaje de programación \emph{Python}.\\ \url{http://www.python.org/}.
\bibitem{Bib_Python}Pilgrim, Mark. \emph{Dive into Python}. Apress, 2004. 413p. ISBN:978-1590593561.
\bibitem{Bib_UML}Larman, Craig. \emph{Applying UML and Patterns}, 3ª Edición. Prentice Hall, 2004. 736p. ISBN:978-0131489066.
\bibitem{Web_Doxygen}Página oficial de la herramienta para documentar código \emph{Doxygen}.\\ \url{http://www.stack.nl/~dimitri/doxygen/}
\bibitem{Bib_Doxygen}Lambert M. Surhone; Mariam T. Tenroe Y Susan F. Henssonow (Ed). \emph{Doxygen}. Betascript Publishing, 2010. 168p. ISBN:978-3639910025.  
\bibitem{Web_Latex}Guía para la generación de la memoria del Proyecto Fin de Carrera.\\ \url{http://osl2.uca.es/wikiformacion/index.php/LaTeX_para_Proyecto_Fin_de_Carrera}.
\bibitem{Web_BOUML}Página oficial sobre la herramienta \emph{BOUML}.\\ \url{http://bouml.free.fr/index.html}
\bibitem{Bib_Libre}Foguel, Karl. \emph{Producing Open Source Software}, 1ª edición. O'Reilly Media, 2005. 304p. ISBN:978-0596007591.
\bibitem{Web_GIMP}Página oficial de la herramienta de edición de imágenes \emph{GIMP}.\\ \url{http://www.gimp.org/}
\bibitem{Bib_GIMP}Peck, Akkana. \emph{Beginning GIMP : from novice to professional}, 2ª edición. Apress, 2008. 584p. ISBN:978-1-4302-1070-2
\end{thebibliography}
